川普與菅義偉通話 白宮：討論自由印太地區願景

川普與菅義偉通話 白宮：討論自由印太地區願景
最新更新：2020/09/21 02:42

（中央社華盛頓20日綜合外電報導）白宮透過聲明指出，美國總統川普今天與日本新首相菅義偉通電話，川普祝賀菅義偉就任首相，兩人還討論追求「自由開放的印度洋-太平洋地區」共同願景的重要性。

白宮聲明寫道：「兩位領導人討論了追求我們對自由開放印太地區的共同願景、持續鞏固美日同盟及共同努力加強全球經濟等議題的重要性。」

共同社報導，美日領導人通話結束後，菅義偉向記者表示，他告訴川普，日本與華府的同盟是「印太地區和平與穩定的基礎」。

在長達25分鐘的通話中，川普和菅義偉還談到了北韓局勢。（譯者：陳彥鈞）1090921

PM Suga, Trump vow to boost Japan-U.S. security alliance
KYODO NEWS KYODO NEWS - 4 hours ago - 00:36 | All, World, Japan

Prime Minister Yoshihide Suga and U.S. President Donald Trump agreed to further strengthen the Japan-U.S. security alliance and work together to tackle the coronavirus pandemic on Sunday night in their first phone call since Suga took office.

Suga, elected by parliament on Wednesday as Japan's first new leader in nearly eight years, told reporters after the conversation that he told Trump the alliance is the "cornerstone of peace and stability in the region."

Trump was quoted by Suga as saying the alliance should be strengthened even further and that Suga is welcome to call him "24 hours a day."

Combined file photo of Japanese Prime Minister Yoshihide Suga and U.S. President Donald Trump. (Kyodo)
The two also discussed the situation surrounding North Korea and the response to the COVID-19 pandemic during the 25-minute conversation.

Suga asked Trump for continued U.S. support in pushing for the return of Japanese nationals who were abducted by North Korean agents in the 1970s and 1980s, according to a Japanese government official.

The leaders agreed the two allies will cooperate on the development and distribution of a vaccine and treatment for COVID-19, the official said.

They also discussed the importance of pursuing their shared vision of a free and open Indo-Pacific and agreed to work together to strengthen the global economy, according to the White House.

Earlier in the day, Suga had a phone conversation with Australian counterpart Scott Morrison, the first head of government he spoke to since his inauguration.

Suga's predecessor, Shinzo Abe, is known to have formed one of the closest relationships with Trump among world leaders.

The two played golf together on multiple occasions and the U.S. president invited Abe, Japan's longest-serving prime minister, to his Mar-a-Lago estate in Florida twice, in 2017 and 2018.

Suga, Abe's right-hand man as chief Cabinet secretary during that time, is seen as a savvy politician on the domestic front but considered inexperienced in diplomatic affairs.

"Congratulations Prime Minister Yoshihide Suga. You have a great life story! I know you will do a tremendous job for Japan and for the world. Look forward to talking soon!" Trump had tweeted on Thursday.

After talking with Morrison and Trump, Suga told reporters outside his official residence that he was eager to hold phone calls with other world leaders, without naming any names.

Among the diplomatic challenges Suga is facing is Trump's claim that Japan is not contributing enough to the alliance, under which U.S. troops are obligated to protect the country from armed attack.

Following the November presidential election, Japan is expected to face mounting pressure to share more of the cost of maintaining U.S. military bases in the country.

籌備西太平洋公約組織？

RIGHT

日本網友也預測台日連線

新SEATO

傳日美澳印10月開四方外長會議 菅義偉將會蓬佩奧
最新更新：2020/09/20 23:03

（中央社東京19日綜合外電報導）日本媒體今天報導，日本、美國、澳洲和印度組成的「四方安全對話」合作框架，計劃10月初在東京召開第二場外交首長會議，屆時日本新首相菅義偉也將首度會見外國官員。

日本英文報紙「日本時報」（Japan Times）報導，預計與會的四名外長，分別是日本外務大臣茂木敏充、美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）、澳洲外交部長潘恩（Marise Payne）和印度外長蘇杰生（Subrahmanyam Jaishankar）。

報導引述日本政府消息人士說，屆時也將安排菅義偉和美澳印三國外長會面。這將是菅義偉16日上任後首場面對面外交活動。

由於武漢肺炎（COVID-19，2019冠狀病毒疾病）疫情影響，3月起就未曾有內閣等級或更高層級外國官員訪問日本。

日本放送協會（NHK）也報導，菅義偉預計和來訪的蓬佩奧會面。

「四方安全對話」（Quadrilateral Security Dialogue, Quad）是由日本前首相安倍晉三發起，目的為了因應中國在印度太平洋地區的勢力漸增，四個成員國致力在安全和外交領域加強合作。

「四方安全對話」去年9月在紐約召開首場外長會議。今年的會議預料將重申四國合作關係，以捍衛日美兩國主張維繫的「印太自由與開放」。

會中預料還將討論如何因應中國在醫療領域的侵略態度，包括在疫苗研發上。一名日本政府消息人士表示：「尤其現在面臨冠狀病毒危機，四國外長會議將具有相當重要性。」（譯者：張正芊/核稿：林治平）1090920

唔打俾台灣 打俾侵侵同佢講 維尼兇鳩我

Trump and new Japan PM Suga discuss 'free and open Indo-Pacific': White House
AFP , Sunday 20 Sep 2020

Print

Share/Bookmark

Views: 358
US President Donald Trump on Sunday spoke to Japan's new prime minister, Yoshihide Suga, to congratulate him on taking office and to discuss a "free and open Indo-Pacific" region, which is increasingly dominated by China.

"The two leaders discussed the importance of pursuing our shared vision of a free and open Indo-Pacific, continuing to strengthen the United States-Japan Alliance, and working together to strengthen the global economy," the White House said in a statement.

China is locked in disputes with neighbors including Japan and Vietnam over islands in the South China Sea.

日米首脳「同盟発展へ連携」 初の電話会談
2020年09月20日23時52分

菅義偉首相は２０日夜、米国のトランプ大統領と約２５分間、電話会談した。日米首脳の電話会談は菅首相の就任後初めて。両首脳は今後も日米同盟を発展させていく方針で一致し、中国や北朝鮮を含む東アジア情勢をめぐり意見交換した。ワクチン開発など新型コロナウイルス対策で緊密に連携していくことでも合意した。
菅氏との早期会談に意欲 「とてつもない仕事する」―米大統領

電話会談は日本側から申し入れた。日米同盟について菅氏は「地域や国際社会の平和と安定の礎だ」と強調。「安倍晋三前首相と大統領の深い信頼関係の下、かつてなく強固になった同盟を一層強化していきたい」と語った。トランプ氏も「全く同感だ。菅首相と共に日米関係を一層強固にしたい」と応じた。
菅氏は北朝鮮による日本人拉致問題に触れ、「早期解決に向け果断に取り組んでいく」として、米側の支援を要請した。
トランプ氏は「２４時間いつでも何かあったら電話してほしい」と伝えた。菅氏は電話会談後、首相公邸前で記者団に「早速、米国と連携で一致し、非常に手応えを感じている」と表明。「これを機会に各国首脳と電話会談を行って日本の立ち位置を理解してもらい、連携を深めていきたい」と語った。

Quadrilateral Security Dialogue

日本、美國、澳洲和印度組成的「四方安全對話」

印度日本組成軍事同盟 QUAD抗衡中共

小粉紅繼續淨係識食紅店唔反抗啦
支那比人滅係抵死架
依家國際線輸埋都唔識拎刀反抗

沒錯
已經簽署四國軍事同盟

小粉紅擔心被徵調到印中邊界

經侵侵提點 廢物菅義偉能否硬起來?

菅義偉是安倍晉三徒弟

日官房長官菅義偉 前往駐日代表處弔唁李前總統

「美中熱戰加溫 台灣如何走？」02:矢板明夫局長--美中對決與亞太情勢

香港人比較不關心美國與日本消息

朝早再推

又西約又六眼
日本真係好想 join 美國